
% Necessario para Sbox (shade box) shadowbox da observacao e caixinha.
\usepackage{fancybox}
\newcommand{\caixinha}[1]{\smallskip\par\noindent
\shadowbox{\parbox{0.97\textwidth}{
 {#1}}}\smallskip\par}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% environments (newtheorem)
%
\usepackage{shadethm}

% ORIGINAL:
%    \definecolor{shadethmcolor}{gray}{.83} %Default 0.92 é muito claro!
\definecolor{shadethmcolor}{gray}{1.00} % coloquei branco!

% shadeboxsep  The length by which the shade box surrounds the text.
  \setlength{\shadeboxsep}{5pt}  
% shadeboxrule  The width of the border around the shading.  Set it to
\setlength{\shadeboxrule}{2.0pt} 
% \setlength{\shadeboxrule}{0.5pt}  é o default = Observacao
% shaderulecolor  The shading color of the border of the shaded box.  
\definecolor{shaderulecolor}{gray}{0.00}   % coloquei BLACK

% agora ficou bonito! Coloquei azul e azul claro
\definecolor{shadethmcolor}{HTML}{EDF8FF}
\definecolor{shaderulecolor}{HTML}{45CFFF}



% Pode-se eliminar sombras nos teoremas

       \newshadetheorem{teorema}{Teorema}[chapter]
       \newshadetheorem{definicao}[teorema]{Definição}
       \newshadetheorem{corolario}[teorema]{Corolário}
       \newshadetheorem{lema}[teorema]{Lema}
%Observacao tem caixa em volta
\newtheorem{obs}{Observação}[chapter]%[observacao]
\newenvironment{observacao}%
   {
   
   \begin{Sbox}
    \begin{minipage}{0.97\textwidth}
    \smallskip
    \begin{obs} }%
   {
    \end{obs} 
    \end{minipage} \end{Sbox}
    %\hspace*{\fill}
    \noindent
    %\shadowbox{\TheSbox} ORIGINAL
    \ovalbox{\TheSbox}
    %\hspace*{\fill}
    }

% NAO USO!
%\newcommand{\seplinha}{\noindent\mbox{}\hrulefill}

\newtheorem{exem}{Exemplo}[chapter]
\newcommand{\solexemplo}[1]{\vspace{-0.5em}\noindent\textbf{Solução:}#1\cqd}
%ERA ASSIM\newcommand{\solexemplo}[1]{\par\noindent\textbf{Solução:}#1\cqd}
\newcommand{\exemplo}[1]{
    \begin{exem}%
    #1
    \end{exem}% 
    }

% Tentando diminuir espaço entre prova e enunciado.
% Tinha posto -1.0em mas ficou ruim!
\newenvironment{prova}{\vspace{-0.5em}\noindent\textbf{Prova:} }{
 \cqd

\smallskip

}

% cqd do Cassio Neri
\newcommand{\cqd}{\phantom{.}\hfill\rule{6pt}{6pt}}
%\newenvironment{dem}{{\noindent\bf Demonstração.}}{\cqd}


% Redefinido por cada texto ou sequencia de exercícios
\newcommand{\versao}{}

%\input{macro-figura.tex} % do paralelogramo: depois deve sair daqui

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% para fazer referências
\newcommand{\excpag}[1]{exercício~\ref{#1}, p.\pageref{#1}}

\newcommand{\refpag}[1]{\ref{#1}, p.\pageref{#1}}

\newcommand{\myref}[1]{~\ref{#1} da p.\pageref{#1}}
\newcommand{\pageteo}[1]{Teorema\myref{#1}}
\newcommand{\pagelema}[1]{Lema\myref{#1}}
\newcommand{\pageobs}[1]{Observação\myref{#1}}
\newcommand{\pagfigura}[1]{Figura da p.\pageref{#1}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


% OPTSECTION: Seção opcional
\newcommand{\optsection}[1]{
\section[$\star$#1]{$\star$#1\footnotemark[1]}
%\section[$\star$#1]{$\star$#1${}^{\mbox{\footnotesize 0}}$}
\footnotetext[1]{A leitura desta seção é opcional.}
}

% Quebra de linha introduzida para melhorar a formatacao
% The \linebreak command tells LaTeX to break the current line at
% the point of the command. With the optional argument, number, 
% you can convert the \linebreak command from a demand to a request.
% The number must be a number from 0 to 4.
%The higher the number, the more insistent the request is.
\newcommand{\quebrar}{\\
}

\newcommand{\errocomum}[1]{\index{erro comum}\caixinha{\textbf{Erro Comum}: #1}}
\newcommand{\precalculo}[1]{\caixinha{\textbf{Pré-Cálculo}: #1}}
\newcommand{\objetivo}{\textbf{Objetivos:} }
\newcommand{\obituario}[5]{#1: $\star$#2 #3 --- $\dagger$#4 #5.}    
    


